---
tags:
  - application
  - école
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# L'atelier des problèmes

Une application de l'assocation M@ths en-vie pour s'entrainer à résoudre des problèmes : gratuit, progressif et structuré, suivi enseignant, aides tutorielles, du CP au CM2, oralisation des aides et énoncés (école, mathématiques)

## Liens

[Le site](https://atelier.appenvie.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/remi.gilger-ext/les-apps-maths-en-vie) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/remi.gilger-ext/les-apps-maths-en-vie)

## Présentation générale

Une banque collaborative qui s'appuie sur une typologie avec des outils de recherche, d'édition et de vidéoprojection : https://banque.appenvie.fr

Un logiciel pour s'entraîner à résoudre des problèmes avec des aides tutorielles et un suivi individuel des élèves : https://atelier.appenvie.fr

En collaboration avec l'association M@ths-en-vie (https://www.mathsenvie.fr/association).

L´application se nourrit des problèmes de la banque et propose des problèmes selon une programmation établie et une typologie de problème bien définie.

https://appenvie.fr

Toute suggestion d'amélioration ou toute participation est la bienvenue.

L'application est développé en php avec le framework symfony pour le backend et react, scss, bootstrap pour le frontend.


## En images

<Image img={require('./img/ApiGeom_1.png')} />